## **风

Web前端开发

-   手机：(+86) 136 **** 5059
-   邮箱：<zliangfeng@gmail.com>
-   网站：[lfzhou.ml](https://lfzhou.ml)
-   GitHub: [github.com/zliangfeng](https://github.com/zliangfeng)

------

### 简介

- 日常开发以 JS 为主，自2015年接触 ReactJS 以来，该框架一直为项目中前端开发的主力；后端使用 NodeJS + ExpressJS 等.
- 从事过 3 年的 JavaEE 开发，以 SpringMVC & Hibernate 入门，后逐渐采用 SpringBoot；前端使用的是 jQuery，后弃用.
- 曾写过两年的 Perl/Bash 脚本，主要用于数据分析以及生成电子报告.
- 英文能力不错，可熟练阅读文档以及前沿技术 Posts.

------

### 工作经历

#### *软件工程师 at 深圳鼎新融合科技有限公司, 深圳*

2016-08 至今

**1. 作为公司IT负责人，开发ERP系统、企业公众号、官网，以及搭建维护办公系统（wiki，samba等），提高生产自动化水平及办公效率.**

**1.1 报告自动化项目 - PM / 主开发**

- 项目背景：原出具检测报告需要业务员们使用 word，把里面的文字/表格根据测序分析的结果调整后导出为PDF，一份报告需要0.5～1个小时，复查难度大；为提高生产效率，项目组决定开发一套自动化报告系统
- 工作：担任项目**PM / 主开发**，负责方案整体设计与主要开发工作，推动项目正常上线
    - 整体方案：从后台接口读取数据库中基因/问卷的信息，通过进行相应的**演算**，生成相关的基因/营养报告WEB页面，将信息发送到后台CGI，通过CGI脚本生成完整的PDF格式报告.
    - 设计实现：前端使用 react，后端使用 node，CGI 使用 Perl 编写
    - 与业务同事合作共同提供**演算方案**（命名为match-engine）；这套方案根据业务同事编写出规则，可以出具个性化的检测报告
    - 项目上线后，检测报告PDF可在半分钟内生成

**1.2 企业公众号项目 - 主开发** 

- 项目背景：在为客户提供服务的时候，营养师同事们需要回收客户的问卷星 / 纸质问卷，将答案统一格式化后再导入报告系统，工作繁琐，客户体验差；经过调研后，项目组决定基于公众号平台，开发营养调查问卷 WebApp，收集客户问卷信息；另外开发营养问卷自测 WebApp 小工具，填写完问卷后通过演算给出相应报告.

- 工作：担任项目**主开发**
    - 设计实现：前端使用 react + weui，后端使用 node，数据库为 mysql
    - 后续升级中，提供了单用户可以填多份问卷的解决方案并予以实现

**1.3 官网 - 主开发**

- 使用 reactjs 开发，网址【http://www.jiyinhome.com】



**2. 以个人生物信息学的背景，为公司消费级基因检测产品提供建议和产品研发支持；独立开发出基因型判读系统，准确度99%.**

**2.1 基因型判读系统 - PM / 主开发**

- 项目背景：做检测实验的同事基于仪器得到的数据，绘制成曲线之后，需要人工判读基因型检测结果，比较耗时耗力；经过讨论之后，决定开发一套基因型判读系统
- 工作：担任项目**PM / 主开发**，负责判读算法设计与主要开发工作
    - 提供了算法方案并予以实现，经过调试与升级，最新版本准确度达到 99 %
    - 设计实现：前端使用 react + bootstrap，后端使用 node，数据库为 mysql



**3.  为合作方“雄伟科技”的“智盘”系统开发自动排餐/营养分析的 API.**

**3.1 自动排餐项目 - 主开发**

-  工作：担任项目**主开发**，负责排餐算法设计与主要开发工作
    - 算法设计：基于遗传算法（Genetic Algorithm），对其加以改进
    - 提供了满足能量/营养要求的团餐的自动排餐解决方案

#### *软件开发 at 华大基因, 深圳*

2011-07 至 2016-08

- 自动化生产系统（EasyGenomics）开发，包括开发数据分析Web平台，整合后端 SGE 集群调度系统，以及移植数据分析流程.
- 维护升级smallRNA分析流程，对测序数据调用相关软件（Linux command line software）及编写算法进行数据分析.
- 日常维护第二代测序仪测序数据（rawdata）生产、交付系统.

------

### 教育背景

#### *华中科技大学 - 生物信息技术 / 工学学士*

2007-09 至 2011-06

------

### 技能

#### *编程语言*

-  ★★★★☆ JavaScript，熟练
-  ★★★☆☆ Java，熟悉
-  ★★★★☆ Perl，熟练
-  ★★★☆☆ Bash，熟悉

#### *模板标记语言（Markup/Templating Languages）*

-   ★★★★☆ HTML，熟练
-   ★★★★☆ CSS，熟练
-   ★★★☆☆ SASS，熟悉
-   ★★★☆☆ Markdown，熟悉

#### *框架*

-   ★★★★☆ ReactJS，熟练
-   ★★★☆☆ ExpressJS，熟悉
-   ★★★★☆ NodeJS，熟练
-   ★★★☆☆ SpringBoot，熟悉

#### *Software & Tools*

-   Git
-   MySQL
-   MacOS / Ubuntu Linux
-   Vim